黃台之瓜, 何堪再摘, 快文宣

事實上，「黃台之瓜，何堪再摘」是受政治逼害的李賢，在臨死前對當權者武則天作出的絕命詩。

李賢其實是武則天與唐高宗的兒子，但唐高宗死後，武則天為實現稱帝的夢想，一嘗達到權力頂峰的滋味，多番逼害自己的兒子。在李賢之前，已害死了李賢的哥哥李弘，而李賢最後亦未能倖免，被武則天逼令自殺。

李賢在死前寫下著名的《黃台瓜辭》，全詩為﹕

「種瓜黃台下，瓜熟子離離。
一摘使瓜好，再摘令瓜稀。
三摘尚自可，摘絕抱蔓歸。」
此詩的意思，是以黃台之瓜比喻唐代的宗室，實在不堪受到一次又一次的採摘。李賢借此勸告母親武則天，不要再對自己的子女趕盡殺絕。

這既非唐代盛行的絕句或律詩，而是採用古詩的體裁，卻廣為後世所知，後人更把此詩與三國時曹植的《七步詩》相提並論，同樣是勸告當權者不要再逼害自己的家人。

因果由國
容港治己

認真理性討論post 大家幫手入嚟投票
Set死線通牒林奠再升級係大多手足嘅共識 大家入嚟公投同討下啦 要過5,000正評 民間記者會應該要反映到抗爭者主流意見同策略
冇網絡大軍同P牌不能好評 要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）

光復香港，時代革命

777 = 武則天
誠哥姓李 = 唐代宗室都姓李

多謝誠哥

即係林鄭要迫死李家宗親

珍 hk01完全曲解晒

黃絲同台灣

搭單，呢單嘢可否幫忙煲大佢？

突發！有人收到風上面派特務在818殺死幾個香港警察！

推

NOW or NEVER